\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Spe}{ra} in Dómino et fac \MediatioI{bo}{ni}{tá}[tem,] et inhabitábis terram et pásce\TerminatioI{ris}[ ]{in}[ ]{fi}de.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Con}{fi}a no Senhor e \MediatioI{fa}{ze o }{bem}[,] e sobre a terra habitarás em \TerminatioI{se}{gu}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{De}{lec}\MediatioI{tá}{re in }{Dó}[mino,] et dabit tibi petitiónes \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{tu}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Co}{lo}ca no Senhor tua \MediatioI{a}{le}{gri}[a,] e ele dará o que pedir teu \TerminatioI{co}{ra}{ção}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Com}{mit}te Dómino viam tuam et \MediatioI{spe}{ra in }{e}[o,] et \TerminatioI{ip}{se}[ ]{fá}ciet.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dei}{xa} aos cuidados do Senhor o \MediatioI{teu}{ des}{ti}[no;] confia nele, e com certeza ele \TerminatioI{a}{gi}{rá}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Et}[ ]{e}dúcet quasi lumen iu\MediatioI{stí}{tiam }{tu}[am,] et iudícium tuum tam\TerminatioI{quam}[ ]{me}{rí}diem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Fa}{rá} brilhar tua inocência \MediatioI{co}{mo a }{luz}[,] e o teu direito, como o sol do \TerminatioI{mei}{o}[-]{di}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Mé}{li}us est \MediatioI{mó}{dicum }{iu}[sto] super dívitias pecca\TerminatioI{\-tó}{\-rum}[ ]{mul}tas.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Os}[ ]{pou}cos bens do homem justo \MediatioI{va}{lem }{mais} do que a fortuna fabulosa \TerminatioI{dos}[ ]{i}{ní}quos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{No}{vit} Dóminus dies imma\MediatioI{cu}{la}{tó}[rum,] et heréditas eórum in æ\TerminatioI{tér}{num}[ ]{e}rit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor cuida da vida \MediatioI{dos}{ ho}{nes}[tos,] e sua herança permanece \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre.~\Antiphona},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{A}[ ]{Dó}mino gressus hóminis \MediatioI{con}{fir}{mán}[tur,] et viam \TerminatioI{e}{ius}[ ]{vo}let.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor quem firma os passos \MediatioI{dos}{ mor}{tais} e dirige o caminhar dos \TerminatioI{que}[ ]{lh\itie{e a}}{gra}dam.~\Antiphona},
  {\item \VSup{24}\Inchoatio{Cum}[ ]{ce}cíderit non \MediatioI{col}{li}{dé}[tur,] quia Dóminus susténtat \TerminatioI{ma}{num}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Mes}{mo} se caem, não irão fi\MediatioI{car}{ pros}{tra}[dos,] pois é o Senhor quem os sustenta \TerminatioI{pe}{la}[ ]{mão}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{25}\Inchoatio{Iú}{ni}or fui, et \Flexa{sé}[nui,] et non vidi iustum \MediatioI{de}{\-re}{\-líc}[\-tum,] nec semen eius \TerminatioI{quæ}{rens}[ ]{pa}nem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{Já}[ ]{fui} jovem e sou hoje um anci\Flexa{ão}[,] mas nunca vi um homem justo a\MediatioI{ban}{\-do}{\-na}[\-do,] nem seus filhos mendigando o \TerminatioI{pró}{prio}[ ]{pão}.~\Antiphona}
}